\chapter{Durchführungsbestimmungen}
Durchführungsbestimmungen sollen eine grenzübergreifende, einheitlich nutzbare Infrastruktur definieren um allen Teilnehmern ein Regelwerk bereitzustellen. Nur durch Durchführungsbestimmungen und somit genaue fachliche Vorgaben ist zu definieren wie eine Geodateninfrastruktur auszusehen hat.
\newline \newline
In folgender Tabelle werden die sechs Bereiche einzeln vorgestellt:
\newline
\begin{tabular}[h]{|p{4cm}|p{12.75cm}|}
    \hline
    Bezeichnung & Beschreibung\\
    \hline
    Metadata & In diesem Bereich werden die Anforderungen für die Erfassung, Erstellung und Pflege von Metadaten festgelegt. \newline Quelle: https://inspire.ec.europa.eu/metadata/6541 \\
    \hline
    Datenspezifikationen & Diese regeln die einheitlichen Datenmodelle, Codelisten, Kartendarstellung und zusätzliche Metadaten fest. So wird Beispielsweise die gleiche Visualisierung in gesamt Europa verwendet. \newline \newline Insgesamt werden 34 Themenbereiche in drei ANNEX-Bereiche aufgeteilt, welche zu verschiedenen Zeitpunkten implementiert werden bzw. wurden. \newline Quelle: \url{https://inspire.ec.europa.eu/data-specifications/2892} \\
    \hline
    Netzwerkdienste & Nur durch klar spezifizierte Netzwerkdienste basierend auf OGC/ISO-Standards ist es möglich Dienste in jeden beliebigen Client die Daten der GDI einbinden zu können. Neben den Darstellungsdiensten werden hier die Suchdienste, Download-Dienste und Transformationsdienste spezifiziert. \newline Quelle: \url{https://inspire.ec.europa.eu/network-services/41} \\
    \hline
    Gemeinsame Nutzung von Daten und Diensten & Hierbei sollen die Mitgliedstaaten bei der Umsetzung der Rechtlichen Vorgaben unterstützt werden, indem Musterverträge über die gemeinsame Nutzung von INSPIRE-Daten und -Diensten bereitgestellt werden. \\
    \hline
    Räumliche Datendienste & ``Die Durchführungsbestimmungen für Geodatendienste und die technischen Leitlinien enthalten die technischen Spezifikationen für die Geodatendienste, die zur Umsetzung der Anforderungen der INSPIRE-Richtlinie erforderlich sind.''\newline Quelle: \url{https://inspire.ec.europa.eu/spatial-data-services/580} \\
    \hline
    Überwachung und Erstellung von Berichten & Hier wird die Überwachung das das Erstellen von Berichten für die Kommission näher anhand von Überwachungsindikatoren definiert. Die Ergebnisse sind der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. \newline Quelle: \url{https://inspire.ec.europa.eu/monitoring-and-reporting/69} \\
    \hline
\end{tabular}